[造假強國]支那人用假國際車牌係日本租車

【令人憤怒的新聞－假國際車牌】

我很喜歡看TBS News，特別是他們的專題報導，很國際也不失深入。剛剛看了一個小專題，令人憤怒，還是翻譯大意介紹給大家知道吧。

專題開始就訪問兩個來自中國的遊客，其中一人叫A先生，到沖繩打算環島一周自駕遊。A先生租車之後出發，記者就一直跟在後面，險象環生，好像不會開車一樣。旁白就提出疑問：「為什麼A先生可以在日本開車呢？」

原來A先生有國際車牌（日文：国際運転免許証）。但明明加盟國才可發行國際車牌，而中國不是加盟國所以不可發行國際車牌。那到底A先生的國際車牌是那裡發行呢？國際車牌上的登記地址是菲律賓，記者問A先生這地址和他有什麼關係？A先生直認：沒有關係。他沒有住過，甚至沒有去過菲律賓。

記者就到了菲律賓向發行國際車牌的菲律賓汽車協會求證，會長一看執照就說：「這是偽造的。這個編號不屬於這個人的。這國際牌不是我們發行。」那到底這偽造國際車牌是來自那裡呢？記者繼續尋訪，發現在馬尼拉有偽造文書的中介（ブローカー／Broker），記者拿著偽造國際車牌問：「我需要親身來買嗎？」中介答：「不用，有必要的資料，就可以做到（偽造國際車牌）。」

A先生不用到菲律賓買偽造國際車牌，因為有人代勞。記者在網上搜索已找到很多國際車牌代理（国際免許証の取得代行業者），他嘗試打電話問其中一家，對方說只要收到資料，最快五日就能辦妥。記者問：「我要去菲律賓嗎？」對方說：「不用啊。」

旁白說，這些謎一樣的國際車牌（真的厚道，不用「偽造」），在日本也牽涉到交通事故。然後記者到群馬縣訪問其中一間旅館，之前有拿（偽造）國際車牌的中國遊客在旅館停車場輕微碰撞到另一車輛。旅館負責人說：「（中國遊客）給我『撞到點算？』的感覺呢。（記者追問怎溝通？）語言不通的，只能用身體語言。」

記者到了那撞車的中國遊客微博找資料，證實他的確到過日本、開那架紅色車，甚至他自己也上載了開車觀光時的video，還有碰撞到另一汽車之後有警察到場的照片。

記者詢問之後如何呢？酒店負責人說：「雖然他是中國來的但發行國是菲律賓，感到有點奇怪。警察也問了很多次：『為什麼（發行國）不一樣呢？』（可是言語不通，根本問不到什麼）。看證件的照片是他本人，而他本人也承認了，就這樣處理吧。」

記者之後採訪了在旅館撞車的中國旅客。他承認他是在網上淘寶淘回來的，不知道可不可信，但起碼租到車。記者再就旅館停車場輕微碰撞一事向群馬縣警察和租車公司詢問，前者說要打電話到發行國（即是菲律賓）才可確定車牌真偽，但他們的確沒有做到這一步；後者說只會看車牌上的過期日期，另外對方樣子不似可疑人物，所以借車給他。

之後再介紹另一單在沖繩發生的交通事故，同樣是中國籍旅客以菲律賓發行的國際車牌自駕遊。該旅客因酒後駕駛被逮捕。

最令人憤怒的有很多地方，第一，為什麼可以公然買賣偽造證件？第二，買偽造國際車牌的人，根本沒有尊重另一個國家的法律、沒有顧慮交通安全，你習慣在中國駕駛不代表你習慣在日本駕駛啊！第三，這些旅客出了事，似乎日本警方、租車公司也難以追究，但警方和租車公司似乎也縱容這事繼續發生。

為什麼我會翻譯讓更多人知道？因為有必要有更多人知道，甚至連外國人都知道了，政府才會正視然後加以取締。

香港人到外國自駕遊（其實在香港駕駛也是），也自求多福吧，因為你根本不知道其他駕駛者的牌是呃回來、買回來還是換回來的。

一隻5毛狗負皮

大把雪藏牌申請國際牌，一樣係唔識揸車

好多假地址換香港牌再整假國際牌啦

屌你老母，關我咩事

支那狗

聽筆者講原來好多已經唔肯租俾香港人

他們中國甚麼都是假的

個時去外國, 見勁多中國假證書, 假車牌可以買

你剩係識對住linux打飛機之嘛

我唔好對我打飛機就真

push